% $Id: instalacao.tex,v 1.6 2005/06/08 20:20:23 gweber Exp $
% $Log: instalacao.tex,v $
% Revision 1.6  2005/06/08 20:20:23  gweber
% Convertidos para utf8 com recode
%
% Revision 1.5  2005/05/30 20:57:16  gweber
% Suse
%
% Revision 1.4  2003/05/30 16:03:56  gweber
% Correçes no faq e na instalação.
%
% Revision 1.3  2003/03/31 18:33:11  gweber
% adicionada uma url para setspace.sty
%
% Revision 1.2  2003/03/31 16:38:10  gweber
% incorporando as modificações do Miguel introduzidas na versão 1.10
%
\section{Instalação}\label{instalacao}

\subsection{Pré-requisitos}

Para pode usar o \abnTeX\ é preciso ter \LaTeX\ instalado. 
Há várias implementações, \MikTeXSite\ é o mais usado em
ambientes Windows. Para Unix, Linux e Mac o mais usado é o \teTeXSite.
No Conectiva Linux o te\TeX\ costuma estar localizado no segundo~CD.

Uma vez instalado o \LaTeX\ verifique se há os seguintes pacotes
instalados:
\begin{itemize}
\item O pacote \setspaceSite.
\end{itemize}

\subsection{Windows: MikTeX}
Antes de tudo, \textbf{veja se você tem instalado o pacote
\setspaceSite}. Sem esse pacote a classe não funcionará.

\begin{itemize}

\item  Se o seu MikTeX é recente, ele tem o \emph{MikTeX
  Package Manager}. Abra-o e procure pelo pacote \texttt{setspace}. Veja
se ele está instalado, e caso nao esteja, instale-o. (É super suimples: no
campo \emph{Name} escreva \texttt{setspace}, clique em
\texttt{filter}. aparecerá \texttt{setspace} mesmo que o pacote nao esteja
instalado. Clique sobre o pacote e se o botão \texttt{+} acender, o pacote
não está instalado. Clique sobre \texttt{+} e pronto.)

\item Se seu MikTeX não tem o Package Manager, faça uma busca pelo arquivo
  \setspaceSite. Caso o arquivo não seja encontrado, vá à
  \CTANSite\ (repositório de arquivos
  para \TeX), procure pelo arquivo, puxe-o e ele será colocado no mesmo
  lugar em que o \texttt{abnt.cls} estiver (dito a seguir). Isso instalará
  o pacote.

\end{itemize}

Vá até a página de \DownloadSite\  \abnTeX{}
e puxe o arquivo \texttt{abntex-<\textit{versão}>.zip} e o descompacte em
uma pasta temporaria. 

Encontre a pasta na qual o MikTeX instalou seus arquivos. A pasta default
varia com as versões do MikTeX. Pode ser \verb+C:\texmf+,
\verb+C:\Arquivos de Programas\texmf+ ou outra qualquer. Para estas
instruções, vou supor que a pasta do MikTeX é \verb+C:\texmf+.
(\emph{Dica:} se não souber qual é a pasta, procure pelo arquivo
\texttt{latex.exe} ou \texttt{report.cls} com a ferramenta ``localizar''
do Windows Explorer e veja onde está a pasta ``\texttt{texmf}'')

Após extrair os arquivos de \texttt{abntex-<\textit{versão}>.zip} numa
pasta (vou supor que o conteudo foi extraído na pasta \verb+C:\temp+). 

\begin{enumerate}

\item Com o Windows Explorer, vá na pasta
  \verb+C:\temp\abntex-<versão>\texmf+, selecione o conteúdo
  e copie (aperte Control+C).

\item Agora vá na pasta \verb+C:\texmf+, clique no painel direito (o dos
  arquivos) e cole (aperte Control+V).

\item (Se voce estava esperando um lugar para colocar o setspace, coloque-o
  na pasta \verb+C:\texmf\tex\latex\abntex+).

\item \textbf{IMPORTANTE!!!} É necessário atualizar os
  arquivos que o latex \textit{sabe} que existem. Para fazer
  isso, vá em \textsl{Menu Iniciar \textgreater{} MiKTeX
  \textgreater{} MiKTeX Options} e clique no botão
  \textsl{Refresh Now}, dentro do quadro \textsl{File name
  database}. 

  Se não o encontrar (o MiKTeX muda a maneira a
  cada versão), tente ir a \textsl{Menu Iniciar \textgreater{}
  MiKTeX \textgreater{} Maintenance} e rode \textsl{Refresh
  Filename Database}, ou algo semelhante a isso.

\end{enumerate}

\subsection{Unix/Linux em geral}

\textbf{Obs.: Instale o pacote \setspaceSite\ se este não tiver
  instalado}

Leia a documentação que vem com os arquivos compactados. Lá
você encontrará um \texttt{Makefile} para uma instalação
mais automática.

\subsection{RPM: Conectiva, SuSE}

Também está disponível em pacote RPM baseado em Conectiva e SuSE Linux (em nossa
página de \DownloadSite)

\subsection{Debian}

O pacote para Debian Linux está em \DebianabntexSite.
(colaboração: Otavio Salvador)

\subsection{A instalação funcionou?}

Rode um arquivo simples chamando-de
\htmladdnormallink{teste.tex}{teste.tex}:
\begin{verbatim}
% testando se a classe é lida
\documentclass{abnt}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
% testando se os pacotes para uso com bibTeX são lidos
\usepackage[num]{abntcite}
\begin{document}

  Testando.

  Esta é uma referência da minha base bibliográfica\cite{NBR6023:2001}
  \bibliography{normas}
\end{document}
\end{verbatim}

e rode:
\begin{verbatim}
latex teste
bibtex teste
latex teste
latex teste
\end{verbatim}
e visualise no seu programa preferido (isto depende da sua instalação).
